[世界大戰][科幻]《DOVE2025》

第一章

一片落葉隨風而下，飄到眾人眼中，再落在墓前。濛濛細雨裏，小雨點微微拍打眾人的面頰，夾雜出粒粒水珠，緩緩向下移動。空氣中有著淡淡霧氣，令人看不清，但仍難掩在場眾人眼框內的淚水。傷心的神情掛在所有人的臉上，家
屬的哭喊聲不絕，現場一陣的哀傷感使人窒息，透不過氣來。

眼前是一群穿著黑色衣裝的人，他們靜默地圍著。墓前有塊碑，碑上刻著「愛兒子軒之墓」。子軒是誰？他是嘉瑜的親弟，人生只活了十八個年頭，生活向來
健康的他昏迷數月，最終還是難逃閻王魔掌，腦部衰竭而死。

他，不是唯一，也不是最後一個。

2028 年，世界各地流行著各式各樣的 VR (Virtual Reality)遊戲，技術已經趨向成熟，玩家只需運用意識操作。遊戲像真度極高，且裝置價格相宜。同時世界各國大力推行電子競技政策，而且部份國家更推出官方遊戲，令不少青年廢寢忘食，終日連接不同的伺服器，參加天梯爭霸，力爭排名。而嘉瑜的弟弟，就正是國產大作《邊鋒前線》第四季的天梯頭十名的玩家。或許是長期佩帶裝置，高強度的遊戲令人吃不消，終為家人帶來惡耗。

「兒子你別走……別遺下我跟你姐姐。」一個痛哭的婦人，跪在墓前，輕輕撫著墓碑，她是一名單親母親，也就是死者的母親，亦是嘉瑜的媽媽。此時的她悲痛不已，遙遙想多年前答應丈夫好好照顧子女，心中有愧。

嘉瑜頓時擁著媽媽，兩母女相互慰解，回憶起以往四口子的溫馨片段，如今只剩下她們母女二人，反差之大，讓人不勝唏噓。

「媽，別……別難過了。」難忍淚水的嘉瑜，向媽媽吐出了這一句。到了這一刻，她還不相信這是事實，她覺得弟弟的死十分奇怪，深信是醫療失誤，總不相信弟弟就這樣去了。

在旁的人，有的是子軒的朋友，有的是親屬，還有幾個形跡可疑的人。對兩母
女的遭遇，眾人歎息得很。而其實眾人當中，潛藏了 AEO 的成員。

AEO 正名為 Anti Esports Organization，是一間打著「反電競」旗號的國際組織，自 2026 年成立至今短短兩年間，全世界成員達萬人，於 26 個國家及地區設立分部。惟中國政府強烈打壓，因此大中華地區的總部設在香港──一個將近沉淪的國際大都會。他們不是為反而反的人，也不是反社會組織，而是因為自從世界各國推行國家級電競政策後，不斷有著「子軒」的故事出現，痛失至親的家屬唯有團結起來，組織示威抗議，希望扭轉國家政策，避免悲劇再次發現。但無奈地，這種主張並不是主流，社會上橫溢對電競的憧憬，各式各樣的廣告招牌以電競名人作招徠。新聞更往往報導電競成功人士的奢華生活，電競比起廿年前的創科更熱更瘋狂，民間對電競趨之若鶩，甚至公開考試也將其列作必修科。

「小姐，我們是 AEO 的成員，子軒的遭遇我們深表同情，我們都曾經有家人…… 不幸死去，可恨的電競。」說這句話的人是 Vincent，他是 AEO 大中華總部的發
言人，這一次他來到子軒的墓前，感覺如一年前他哥哥的葬禮一樣。

「這是我的卡片，有什麼需要都可以找我們。現時香港還有三個像子軒生前昏迷狀態的人……」Vincent 繼續說。

嘉瑜還等不到他說完，就微微報以「多謝」，收下了卡片，並擠到口袋中。可是她沒有在意 Vincent 所講的事，所有事情似乎告一段落。

及後幾個月，嘉瑜都在悲傷中嘗試堅強的撐過去。

AEO (Anti Esports Organization)
AEO 由英國人亞瑟·溫斯頓於 2026 年創立，亞瑟·溫斯頓的弟弟先是重度昏迷，及後腦幹死亡，其後經 AEO 統計為該年第 203 個相關死者。AEO 一直質疑 VR 裝置對人體的損害，並對政府大推電子競技政策表示不解及憤怒。他們一直組織示威遊行，力爭廢除「電子競技」政策，並對相關裝置進行研究，可惜並未有發現任何異常。

隨著各地死者家屬增多，據 2028 年年初的數據顯示，AEO 在全球的成員達
3000 人，並於 26 個國家及地區設立分部。

組織每年都會發表全球性調查報告，公佈每年的因電子競技及其裝置昏迷及死亡的人數，目的是喚起社會的關注。但行動每每受到官方打壓，部份國家更視他們為不法組織，加以取締，因此組織在某些國家只能在地下運作。加上各地
傳媒都加以杯葛，因此 AEO 成為一個鮮為人知的「反電競」組織。

經過組織調查，所有相關死者都是腦細胞損壞而死亡，大部份人都長期配戴裝置，遊玩 FPS 類遊戲，這些遊戲仿照各地街巷製成戰場地圖，仿真度極高。部份國家更推出官方遊戲，如中國的《邊鋒前線》、英國的《The Hunt Street》及俄羅斯的《Улица выбывание》等等。這些官方遊戲提供巨額獎金予天梯前端的玩家，而且遊戲成為部份國家公開試的必考科目，故此吸引大批青少年遊玩。

第二章

嘉瑜每每回到家中，心中似是有一絲牽掛，心神總是恍惚，覺得子軒的死並不簡單。嘉瑜亦常與母親相擁而哭。失去親人的痛，刺在她倆心頭，難以言喻。或許大家永遠也不會明白箇中的痛楚，很多人會因此走進死胡同。雖然常言道
「時間可沖淡一切」，惟子軒的死，讓她母女難以釋懷。

某一天，嘉瑜回到家中，瞥見母親把電視開著，卻睡倒於客廳中的梳化上，茶几則放著三數件衣服。自從兒子死後，嘉瑜的母親經常都會把電視開著，避免嘉瑜上班時家中過於寂靜而胡思亂想。看到母親睡姿，嘉瑜在苦中莞爾一笑，馬上就跑到睡房中拿出毛毯鋪在媽媽身上，生怕她著涼。繼而邊聽著新聞，邊把餘下的衣服都收拾好。

「中國進一步裁軍，軍人數目減至 5 萬。中央政府表示以最巨大的決心，成就國家軍事現代化的目標。黨主席亦向大家保證在中國共產黨的領導下，中國將會更富強穩定，百姓豐衣足食。對外中國一定繼續和平崛起，致力維護亞洲和平與穩定，並依國際法處理對外的一切糾紛……」嘉瑜也不記得從何時開始，新聞都是以普通話廣播。大槪，這並不重要吧。

嘉瑜收拾到最後一件衣服時，她發愣了。這一件正是她在弟弟葬禮時穿著的黑色禮服，一格格嘉瑜很想封印的畫面再次投影於腦海中，嘉瑜瞬間再成淚人。良久，她拭拭眼淚，再用手輕輕撫著衣服，恰好碰到口袋位置的卡片。雖然卡片經已受到洗滌，但還能隱約看到「Vincent」及電話號碼。

在這一刻，嘉瑜想起 Vincent 在弟弟子軒墓前的一番話，不禁起疑，再一次勾起她的探究精神。於是她先開了「八度」搜尋器出來，打上「AEO」三個字，並按下「八度一下」，不出瞬間，彈出了「很抱歉，没有找到与“AEO”相关的网页。」的字眼。

嘉瑜愣住了，自二十三條在香港立法後，各大國際網絡搜尋公司都相繼退出香港市場，而早已回歸中國的香港，也慢慢接受及包容「八度」搜尋器。但這一
次，嘉瑜知道「八度」並不能「你便知道」，這時她萌生了另一念頭。

她提起手提電話，對著經清滌而發黃的卡片，撥出了卡片上 9 個位的號碼，找到了 Vincent。

「喂？」

「你好！我是那天子軒葬禮的家屬……」嘉瑜低聲說。「喔！我知道了。」還等不及嘉瑜說完，Vincent 就打斷了她。

「請等等，這個電話中不好說，來我們的總部怎樣？地址就在卡片背面。」
Vincent 語氣變得低沉嚴肅。

「嗯。」嘉瑜雖然覺得有詐，但為了真相，她還是答應了。

嘉瑜來到深水埗，以往算是香港的貧窮地區，現在已有不少豪宅落戶。不過，嘉瑜還是從「八度」地圖中找到了一棟戰時舊樓。這種唐樓建築在香港已經買少見少，畢竟戰爭的年代離我們已經久遠，有相當一段歷史了。而舊區重建計劃在 2010 年後如火如荼，社會上因重建而發達的人不少，但同樣也有人因成了少數的 20%而慘遭強拆，家園毀於一旦。不過時代巨輪輾過少數人的居所也是理所當然的，社會需要進步，需要發展。

嘉瑜穿過橫街，雖則社會一直進步，但這兒的衛生情況卻十年如一日。嘉瑜無奈地掩鼻，再施展「迷踪步」，避免自己腳陷水窪。不過她忽爾發現，有兩個彪形大漢一直盯著及跟隨她。這時候嘉瑜心跳加快，快得像要跳出來，她唯有再加快腳步，想盡快「逃脫」。正當嘉瑜不知所措之際，Vincent 一手把她拉進樓梯，喊了句「快行！」。

嘉瑜並不知拉著她手的是誰，但卻胡裡胡塗跟隨了他上到二樓。兩人有驚無險來到 AEO 的總部，但已顯得氣喘籲籲。Vincent 向嘉瑜解釋在樓下的人是便衣警察，主要是監控組織的運作。二十三條立法後，國家安全成為政府首要任務，所有反對組織都受到監察，政府還不時用司法制度打壓組織運作，傳媒也沒發揮「第四權」的作用，反而通通變成政府控制輿論的「殺手鐧」。

Vincent 也同時解釋組織的電話早就被監聽，因此只好相約到總部會談。嘉瑜微微點頭，再細心看看總部的環境，四五個人正在處理文件，一張頗大的香港地圖掛在牆上，上面有著不同的標記。因此她的心也稍稍定了下來，明白自己暫時安全了。

「對了，你想問什麼事情？」還在冒汗的 Vincent 問。

「我……我不相信弟弟就這樣走了，我想知道更多。」嘉瑜緩緩道出這一句，才剛剛平伏的心情亦因提到子軒而變得哀慟。

「AEO 成立開始，我們一直懷疑所謂裝置的安全性，但無奈英國那邊的研究室一直都找不到裝置的問題。不過種種的跡象顯示，青年昏迷和電子競技有必然
的關係。」之後 Vincent 指向牆上的地圖，「看看地圖上的藍點，就是昏迷個案，現時還有 3 點。而紅點就是死亡個案，由前年有紀錄至今，已經有 4 個青年不幸去世，子軒是其中一個。」

「難道所有昏迷的人都一定會死去嗎？」在地圖上看到自己家位置置了一點紅，嘉瑜再忍不住，眼淚奪框而出。

Vincent 向嘉瑜遞上紙巾，並緩緩指向地圖上的黑點。「其實大部份的青年都會在昏迷後三至六個月內甦醒，圖中的黑點就是康復青年的位置。」然後他眨眨眼睛，微微垂頭嘆氣「我們對事情毫無頭緒。」

嘉瑜提著跚跚腳步，途經滿街是人的彌敦道，好不容易才回到家。她累了！為了弟弟的葬禮，奔波了數月，每天都是勉強撐下去。身心俱疲的她只想好好睡
一覺。她走過子軒的房間，止住腳步，遲疑了一陣子，推開了房門。

自子軒入院後，房間內的東西一直都沒有移動過。床邊的電腦桌，桌上放滿了動漫的公仔，旁邊還有幾本書，早已封塵。但最令嘉瑜在意的，還是床頭的 VR 裝置。這裝置對嘉瑜來說十分陌生，雖然這是她送給弟弟的生日禮物，但嘉瑜從未使用過。

嘉瑜走近裝置，坐在床上，慢慢提起了它，心中仍然想著種種疑點，未能釋懷。猶豫了一會兒，她決定了，要親身一試。

她把裝置套頭，躺在床上，啟動了程式，登入了《邊鋒前線》。不同的戰鬥畫面霎時映入眼簾。未幾，嘉瑜發現自己置身於一間武器倉庫，手榴彈、機關槍、刀仔…….各式各樣武器一應俱全，同時她也發現自己身穿迷彩軍服，但不太貼身，讓她感到不太舒服，滿身不自然。

就在這個時候，右方彈出一個聊天視窗，嘉瑜利用意識將其打開。

「幻夢軒！怎麼失蹤了幾個月了？做了第一就不想玩了？」視窗顯示，打這句話的人叫 GodGunOuO。他是誰呢？嘉瑜完全沒有印象，似乎子軒也沒有提及過。

《邊鋒前線》

投資百億，世紀鉅作
《邊鋒前線》是我國首個官方遊戲大作，研發耗資近 300 億人民幣，打破全球紀錄。全國上線玩家達二億人，活躍玩家亦超過五千萬。全國成立一百個伺服器，並依地區劃分。各伺服器有獨家特色，其中遊戲大街極具本土色彩，如北
京伺服器的故宮、香港伺服器的銅鑼灣及台灣伺服器的西門町等等。

真實街景，視覺震撼
戰鬥場景仿世界各地街道而成，玩家無論想決戰巴黎狹窄曲折的街道，或是戰國時代感的日本戰場，抑或是滿滿西部風情的美國小鎮大街，都一應俱全。戰
場地圖數量持續更新，現已有近三百幾幅，冠絕世界同類遊戲。

意識控制，無礙日常
配合最新科技，遊戲全面由意識控制，意味毫無身體活動，玩家在線跟休息無異。據最新的研究報告指出，裝置並不會影響睡眠質素。加上玩家隨時可以登出，亦可輕易在遊戲內留意真實時間。

絕對公平，嚴禁代打
儘管遊戲設有課金及商城系統，但只能購買更名卡、槍械武器造型及個人服飾，絕不會影響遊戲的公平性。此外系統會識別登入玩家的意識身份，冒充者難以登入戰鬥系統，也未能移動帳戶內的資產。

巨額獎金，前途無限
配合我國的電子競技政策，每季天梯排名較高的玩家將得到優厚的獎勵。同時作為亞運會電競項目之一，而且官方聯賽不絕，獎金極高，勢必引起另一番風潮。而據黨二十一大的政策方針，電子競技納入教育體系當中，更列公開試必修科之一。

第三章

「我不是軒仔。你是誰？」嘉瑜馬上回應他。

「沒見這麼久了，你還這麼愛耍我。」GodGunOuO 也秒回應。「別再玩自閉，我到你家門口了。」

什麼？嘉瑜馬上呆住了，心想難道這位 GodGunOuO 知道她的住址？

「咯、咯、咯......」武器庫響起了敲門聲。嘉瑜頓時明白了，但她仍在遲疑要不要開門。最終，為了真相，她決定開門。

門一開，門外的光線直射下來，一個頗高的身形出現，阻擋了光線，讓嘉瑜舒服多了。

「小姐，你是誰呀？」眼前這位男生叫單國瑾，沒錯他的遊戲暱稱就是
GodGunOuO。

「我….」突然之間，嘉瑜根本不知該如何反應。

「奇怪，你顯示叫幻夢軒，但又女兒身。難道你走了六個月去練葵花寶典？」國瑾以嬉笑姿態道出了這一句。

嘉瑜覺得被冒犯，就一拳向國瑾揮去，但這拳落空了，並彈出了警告告示，提醒不能在非戰鬥環境下動武。

「你忘記了嗎？在非戰場環境是無法對人造成傷害的。」國瑾開始懷疑眼前的根本不是幻夢軒，所以收斂了，語氣亦變得成熟一點。尤其是眼前的是遊戲中難得一見的女生，國瑾也想要結識一番。

「我是子軒的姐姐，我登入了他的帳號，想搞清楚一些事情。」嘉瑜見國瑾態度有改，也該說明來意。

「所以幻夢軒去了哪兒？不玩這遊戲了嗎？」國瑾患得患失，因為在他面前的，是真的女生。

「他......他已經不在人世了。」再一次，嘉瑜崩潰了，痛哭了一番，國瑾也借出膊頭，雙方就在這站了一會兒。原來武器庫位於一個像是舊式井型公屋的地方，每個玩家都會獲分配一個單位，作收藏武器之用。子軒的單位，就是 13525 號大樓的 1205 室。

國瑾和嘉瑜及後走去大廈的傳送點，並來到遊戲大街。大街仿香港銅鑼灣的地形，而與現實一樣，街上的人很多很多，擠得水洩不通。這令嘉瑜感到錯愕，因為嘉瑜戴上裝置時，其實已是凌晨。

「怎麼凌晨了還是這麼多人？」滿腹疑問的嘉瑜，按捺不住，向國瑾發問。

「其實裝置只需以意識控制，因此現實中的人都在睡覺中上線。明天早上也不會因為長期接觸系統而感到疲累，真實的時間亦可以在遊戲中看到，隨時可以登出。所以很多人都會晚上在線，整個系統無論早午晚一樣是這麼多人的。」國瑾自豪地以一個老海鮮的身份嘗試解釋。

不知不覺間，他們走到 SOGO 門前，雖然掛上 SOGO 招牌，但實際裏面是遊戲客戶服務中心。嘉瑜慢慢發覺，街上的人很奇怪，全都把目光投放在她身上，令她渾身不對勁。

國瑾明白問題何在，於是向嘉瑜說：「先做個帳號轉移吧，不然你也不能進行任何系統戰鬥及使用任何遊戲金錢。」國瑾停了腳步，再遙指馬路對面的一間店舖。「之後我再帶你去買新服飾。」

國瑾等了一陣子，嘉瑜出來了。當國瑾望見她，就笑到停不了，場面頗為尷尬，氣氛令嘉瑜整張臉都紅起來，可愛得很。

「笑什麼？」嘉瑜忍不住，再接一句「再笑我打死你。」這令國瑾笑得更大聲，更可惡。不過國瑾隨後收拾心情，向嘉瑜解釋。

「哪會有人用真名打機的？你好呀周嘉瑜。」才剛說罷，嘉瑜自知糗了，想回頭改名，但國瑾拉住她，說著「名字挺不錯啊。加上暱稱也不能隨便更改，更改就要課金了。」

「好像沒介紹自己，我叫單國瑾，遊戲暱稱你也看到了，和我真名也差不多，家住旺角，現實中的人叫我 MK 瑾。」雖然雙方看起來非常熟絡了，但其實到了此刻，雙方才真正彼此認識。

第四章

一番打鬧後，國瑾和嘉瑜走過大馬路，也是現實中的軒尼詩道，來到服裝店。

「嘩！這店也太大了吧。」嘉瑜看到五花八門的服飾，頓時燃起女性的購物慾。一個箭步，嘉瑜就衝了進去選裝。國瑾望望嘉瑜的背影，顯得無奈。

這一個月來，嘉瑜長期活在傷痛之中，壓力之大，難以言喻。來到這間店舖，她決定要釋放壓力。她試完一件又一件套裝，有青春少艾的德式女軍官造型，也有滿滿女人味兼曲線的旗袍服飾，亦有超酷的戰鬥兔女郎套裝......嘉瑜已如入無人境了。

「喂！這件好看嗎？」眼前的嘉瑜，穿著一件載有少女情懷的蕾絲花邊白色短裙，活像動漫中的可愛少女角色，讓所有男生看到難免都垂涎三尺。同時她更向國瑾眨了一眼，賣弄可愛。國瑾此時難以招架，只能報以「好......好漂亮」一句。

「那麼由你付賬囉！」嘉瑜一手拉著國瑾來到收銀處，國瑾難以拒絕，忍痛把辛辛苦苦儲起的遊戲金錢悉數付賬。眼看銀包的六位的數字變成三位，國瑾心痛。因為他知道，最愛的 HK416 離他又遠了。

「多謝惠顧，服飾已傳到周嘉瑜武器庫的衣帽間內。」系統 NPC 傳來語音。嘉瑜滿心歡喜，惟國瑾難掩愁容。

他們邊行邊談，當中提及到子軒以前跟國瑾一起爬天梯的情景，及後子軒爬上了港服天梯第一名就失蹤的事情。走著走著，他們來到百德新街，雖然他倆不是顧盼自豪的愛侶，但他們還是雙雙進入了在地庫的武器店。國瑾馬上來到他最愛的 HK416 面前，輕輕的撫著，顯得不捨。

「不如我送給你吧。你剛剛付了賬我就送你一枝槍，就算是交換禮物吧。」嘉瑜大方地說。

「但你這帳號有錢嗎？」國瑾表示質疑。

「怎麼看帳號有多少錢呀？」複雜的系統，嘉瑜顯然並未熟透。

「用意識打開左上角的銀包圖示吧，系統就會彈出兩組數字，上面一組是金
幣，也就是課金而來的，下面一組是遊戲的金錢。」國瑾充滿了期待，但還是覺得嘉瑜付不起價值不菲的 HK416。嘉瑜此時碎碎念，「個、十、百、千、萬、十萬、百萬……」

「居然有九千多萬，想不到軒仔會有這麼富有。」嘉瑜顯得有點驚訝，原來她弟弟在遊戲中是多麼的出色。

「What?」國瑾從來沒有聽過這種單位的金錢數目。「你整間武器店都能買起來
了，還叫我幫你付賬」象徵式表示不滿，國瑾嘴臉微微歪倒。

「那你還要不要這枝槍呀?」嘉瑜也不甘示弱，指著 HK416，假裝有不送意圖。

「No！No！No！知錯了。大人有大量，買給我吧。」雖然嘉瑜只是鬧脾氣，但
看到國瑾如此緊張，不禁微笑，而且覺得眼前男生頗有意思，也很可愛。

國瑾如獲至寶，他抱著 HK416，完全無視了旁人的目光。HK416 屬突擊步槍，是 M4 的衍生型號，有指 HK416 比其他槍械的涉水作戰能力較高，在《邊鋒前線》遊戲中，屬貴價物品。

「怎麼進入天梯系統？」嘉瑜無忘初衷，想快點進入戰鬥系統，從中探知更多消息。

「你沒有帶任何武器，又如何進入天梯的戰鬥狀態……」國瑾解釋。

「那麼我也買件武器不就好了！」說是容易，茫茫槍枝中，哪個才適合嘉瑜呢？

嘉瑜左右踱步，想了又想，還是拿不定主意。國瑾深知女性通病──選擇困難症一旦出現，只會令他繼續默默站著，於是他要出手了。

國瑾一錘定音，選了一把 M82A1 狙擊槍，射程近 2000 米，外型十分酷，更加設下腳架有利埋伏。當然，這枝狙擊槍的價格也屬全場之冠，但對擁有近億的嘉瑜來說，只是跟仙毫一樣。「女生還是玩狙擊的好，等其他人衝鋒突擊就可以了。不！是等我衝鋒突擊就可以了。」國瑾輕佻地說。

被人小覷的嘉瑜直接提起 FN P90，並付賬了。FN P90 屬於衝鋒槍，外型笨重，卻輕得很，加上彈匣大，續戰力高。而且後座力細，對嘉瑜來說簡直是最佳選擇。

「可以出發了。」嘉瑜提著 FN P90，霸氣十足。

第五章

進入戰場的地方，就是現實中皇室堡的位置。嘉瑜和國瑾攜著專武，步向傳送點，站著傳送點，嘉瑜顯得緊張，望向國瑾。

眼前一黑，不消一剎，嘉瑜發現自己置身於旺角彌敦道，眼前是周陸福珠寶，跟真實世界無異，只是街上熙來攘往的人群已不復見，周遭喧鬧的聲音變得鴉雀無聲，靜得可怕。目前的環境對嘉瑜來說十分陌生，驚愕的她對著自己說：
「冷靜點！你可以的。」。

「冷靜什麼呀？」似乎嘉瑜並不知道在戰場上的九個隊友都會聽到她的說話。遊戲的戰鬥在隨機的全球街景展開，每隊各十人，配置無障礙的語音系統，帶給玩家一流的戰鬥體驗。

「我們先到 B 點建立防衛線吧！」一名路人玩家這樣提議。但無奈地，嘉瑜根本就沒玩過這遊戲，更遑論認識全遊戲三百多幅地圖。所謂的 B 點，她根本就不知在何處，雖然知道有語音功能，但覺得尷尬，也把按鈕關上，不作使用。
這一刻，她很想念國瑾，心想國瑾到底走到哪了。

「砰！」一粒子彈在嘉瑜眼前掠過，嚇得她整個人僵直起來，像一個石頭般沒有反應，雙手發冷，儼如有死神在身旁走過，遺下了陰間的冰冷，冷得令人發抖。「走啦！」國瑾從後出現，拖著嘉瑜走上恆生銀行，行過長梯，來到二樓，才停下腳步，坐在櫃位下面。

「記得這是戰場，看到人就扣下機板，不要猶豫。」國瑾並沒有慰解嘉瑜，反而嚴詞指責，害嘉瑜有點生氣，嘉瑜又再一拳揮向國瑾臉上，這一回，真的擊中了。「這是我的第一次。」大概沒人知道嘉瑜說的究竟是指揮拳，抑或是指進入這戰場。

「不用這麼惡吧。」國瑾用手掩住臉龐，不斷呼氣，看來這一拳力度可不小，與此同時，嘉瑜正沾沾自喜。

「GodGun 你們怎麼還在那兒，說了去 B 點，合作點吧！我要爬天梯的。」傳來路人隊友的聲音，隊友透過系統的所顯示的地圖，得知嘉瑜和國瑾的動向，並催促他們快到 B 點。

所謂 B 點，其實即是優才書院。學校，的確是街巷戰中不錯的防守點，如二戰時中國國軍死守四行倉庫一樣，敵軍難以攻入。在那兒設下行動總部，製好作戰策略，再觀察敵方失誤，實屬上策。學校位置優越，四周空曠，敵人動向清楚易見，盡在掌握之中。加上書院有三個出口，正門對住洗衣街，另有一門通花園街，另有一門通公園，可謂四通八達，進可攻，退可守。

話雖如此，困於恆生銀行的嘉瑜和國瑾，距離 B 點也有幾個街口，途中容易遭到伏擊。而恆生正門，不就已經有一名狙擊手正在等候著他們嗎？國瑾深知不能硬碰，就帶住嘉瑜往後門走。

國瑾語重心長，在撤離途中再一次教導嘉瑜如何使用槍械。他們走過長廊，下了樓梯，來到後門門口，國瑾邊開門，一方面望向嘉瑜，嘉瑜一臉不安，提著武器步步為營。

門才剛開，「砰！」

第六章

原來在荷里活購物中心簷篷下，早有人對著後門埋伏。幸好嘉瑜眼明手快，直接開槍，而子彈不偏不倚擊中頭顱，直取性命，否則後果堪虞。這一下槍聲，震撼了國瑾，因為在他眼中，彷彿看到了他的老戰友──子軒。

看到國瑾發呆，嘉瑜再踩他一腳。「在想什麼？沒看過女槍神？」確實沒想到，嘉瑜的適應力這麼強，回想不久之前，國瑾還娓娓教導，真的令人一笑置之。
國瑾伸一伸槍枝，再細心觀察周遭環境，小心翼翼地牽住嘉瑜步出西洋菜南街。

兩旁的唐樓都可以是狙擊手藏身之處，瑜瑾兩人暴露於街道上，確實不明智。儘管如此，若不趕快到優才書院，與隊友會合，遭敵隊圍殲，也是死路一條。

於是兩人分工合作，一前一後，盡量掌握四周環境。兩人緊緊靠攏，手指扣著機扳，隨時射擊。每經小巷定必格外小心，尤其旺角後巷昏暗，易有埋伏。兩人沿著山東街緩緩進發，優才書院已近在咫尺。

但他們萬萬想不到，其實敵方早已把他們緊緊盯住，只是想利用他們找出整支隊伍的所在地，繼而進行突擊，一網打盡。戰鬥來到這個時候，比數為十比九，國瑾嘉瑜的隊伍，還是稍稍領先。

沒遇到多大的難度，國瑾和嘉瑜輕鬆走進優才書院並與隊友會合。除兩名隊員把風外，其餘的人在隊友指示下打開地圖，商討以二至三人一組，先在學校的西面共同搜索，再夾擊殲滅，繼而到南面，東面及北面。大家都表示讚同。

「噠！噠！噠！噠！噠……」機關槍的聲音不斷，國瑾和嘉瑜的畫面右方都彈出了兩名隊友犧牲的資訊，他們主動攻校了！國瑾和嘉瑜馬上離開有蓋操場，跑上樓梯。國瑾邊戰邊退，最後和嘉瑜退至二樓的圖書館。

圖書館呈長方型，有八排書架，分左右兩行，國瑾決意在第五行埋伏，國瑾在左邊伏擊，嘉瑜則在右邊，相互照應。在隆隆槍聲中，兩人互相點頭，因為他們知道只有齊心，才能獲得最後勝利。

槍聲稍定，嘉瑜和國瑾觀看計分板，驚見敵軍尚有四人，但隊友已全軍盡墨。現場變得死寂，跟前面的「轟轟」聲不同，卻顯得格外可怕及緊張。「咿呀」門開了，嘉瑜和國瑾屏息靜氣，惟心跳卻快得像要跳出來。敵軍的腳步聲，隨時間變得愈大，他們走近嘉瑜和國瑾，槍戰勢必爆發。

箭在弦上，不得不發。兩名敵軍提著輕型武器慢慢前進，經一書架，就槍指兩邊，以保萬全。

國瑾透過書隙觀察，深知伏擊風險大，所以他想改變原定策略。他示意嘉瑜從書架右邊繞到敵人身後，再與他前後夾擊，從而創造空間射擊，化解危機。但嘉瑜完全看不懂國瑾的手勢，錯解為正面衝鋒。在迅雷不及掩耳之際，她一個轉身，拿起手上的 FN P90，一連解決兩個敵人，可惜位置暴露，瞬間被另外兩名火力壓制，火速退回書架後。

「怎麼你不跟上呀？」嘉瑜無視正在交鋒的戰場，只想向國瑾抗議。國瑾一邊從書架上罅隙架起 HK416 還擊，另一邊大喊「你聽錯了！」。另一邊的嘉瑜繼續發脾氣，完全沒有還擊的意思。敵方雖然剩下兩個人，二打二的整體格局，卻只有國瑾在單打獨鬥。

所謂「雙拳難敵四手」，拿著 MP7A1 的敵人，一步一步慢慢地壓上來，MP7A1 上的瞄準鏡紅點一直追蹤著國瑾，國瑾只能伏在地上，把手提高，高舉嘉瑜贈送的 HK416 默默苦戰。

「你說清楚點呀，我聽不到。叫人去打自己躲在後面。算什麼男人！」現場的槍聲交集，嘉瑜接收不清晰。嘉瑜看到國瑾的嘴巴一直在動，但現場的嘈雜槍聲完完全全將其掩蓋。

國瑾只好冒險衝向嘉瑜方，但路經書架間的空曠區域，腳部中槍了。中了一槍的國瑾向嘉瑜解釋多一次，嘉瑜報以一句「我不想聽。」其實心中已溶化。

「腳痛嗎？」嘉瑜顯得焦急及擔心，向國瑾問候。

「這是遊戲而已，中槍後只會限制移動速度，並不會感到痛楚。」國瑾再一次解釋。

經過重重考驗，他們再一次協力應戰。國瑾靠著書架，微微轉身，扣下機板，把 HK416 剩餘的子彈都射出，火力令敵人止住腳步。同時嘉瑜也在右方走到敵方後面。拿起 FN P90 的嘉瑜在後方橫向掃射，把敵方一舉擊殺。嘉瑜的首場戰鬥，在有驚無險下拿到勝利，她亦在遊戲中找到自信心和優越感，感受到子軒昔日的快感。更重要的是，她認識了呆頭呆腦的國瑾，一個影響未來的男人。

第七章

戰鬥結束，兩人從旺角回到皇室堡，空間的轉換讓嘉瑜感到新奇。眼前頓時顯示出「戰鬥勝利」四個大字，並列出排名及積分。嘉瑜的新帳戶，分數自然比
國瑾落後多了。國瑾藉著分數優越感起，行路腳步聲也比以往大，顯我十分
「得敕」。

嘉瑜望望現實時間，乍見時間已是八點。「原來已這麼晚了，我要化妝上班
了。」說罷，她向國瑾揮手道別，並按下登出。她的身影亦隨她離線而在大街中消失。國瑾還來不及說句「再見！」，所以顯得失落。他輕輕撫著臉，想著幾小時前的經歷，嘴角微微上揚，竊笑一聲。

回到現實的嘉瑜，照常上班，毫無疲態，完全沒有一絲倦意。初嘗遊戲滋味的她，還陶醉於自己槍戰中的英姿。除此之外，嘉瑜覺得遊戲是對弟弟的一份情懷，也是與已故弟弟的唯一連繫。

接著的日子，嘉瑜定時在凌晨上線，與國瑾並肩作戰，雙方在遊戲中形影不離，互相幫助。雖然他們也會因小事而大吵一頓，也會因為輸掉遊戲而感到不快，但他們的分數也是慢慢拉高，而國瑾因為打得較多，也打得較好，分數直逼全港頭十名。

嘉瑜慢慢走出了弟弟死亡的陰霾，偶爾在遊戲中聽到弟弟的威名，還是讓她生一份自豪。她也幻想有一天，能跟她弟弟一樣，登頂稱霸。不過，現實跟夢想還是有一點距離，嘉瑜只排五百名左右。

有一次，他們如常出戰，但這一戰卻令他們產生了芥蒂。

這是印尼雅加達的貧民窟場景，街道十分凌亂，全是爛地，滿載一片片水窪，很不衛生，路旁兩邊皆有沒封口的溝渠，流著比墨還要黑的污水。街上有多隻小雞自由遊走，幾隻白鴿在天上掠過。眼前的環境，儘管是虛擬的地方，但嘉瑜還是渾身不舒服。

貧民窟的屋大多為木頭搭建，除大街外，街道又窄又亂，迂迴曲折，像是迷宮，隨時令人迷失方向，且有多條死胡同，令平平無奇的街道地圖增添更多不確定因素，極為危險。

嘉瑜和國瑾牢牢地繫在一起，走過狹小的通道，期間遭到多人伏擊，國瑾彈藥早已用盡，兩人唯有走出大街，尋找補給點。補給點通常在商店內出現，但確實位置無從得知。走到大街上，敵方一哄而上，國瑾自知已無彈藥，因此為嘉瑜擋下子彈，隨即畫面一黑，變成了觀戰模式。無錯，他已經在這場遊戲死亡了。他的勝利寄望，落在嘉瑜身上。可惜混亂間，嘉瑜的武器被射中，從她的手上擦出，跌到溝渠之中。在觀戰模式中的國瑾看得肉緊，但無奈嘉瑜只呆看溝渠，完全沒有意識去拾回武器作戰。最終，一顆子彈從街頭射出，直中站著的嘉瑜頭部。這一局，輸了。

對遊戲有一份執著，是國瑾的堅持，相信也是不少人的堅持。為此，他怪責了嘉瑜兩句，更生氣得直接登出，連「再見」也省掉。嘉瑜心裏覺得很難受，但仍覺得自己只是小錯而已，所以她亦氣沖沖地離線。

接著幾天，國瑾也沒有在線。嘉瑜向他帳號留言，

第一天
「別這麼小氣吧，方丈。」

第二天
「是我錯了啦好嗎？做個男人大方一點吧。」

第三天
「難道你真的不會再上線了？你捨得嗎？」

相信大家都有網友突然消失的經驗，傷心、遺憾、失落之情難以言喻。此時的嘉瑜，也是一樣。究竟國瑾去了哪？

「你最近還好嗎？」

第八章

國瑾與嘉瑜因遊戲而認識，再因遊戲而爭執，雖然是短短的相處時間，但嘉瑜還是對這段感情珍而重之。可是她萬萬想不到，國瑾失蹤的原因，卻不是因為她。

另一邊廂，國瑾醒了。他發現自己在一間很細的囚倉，對比之下如十多年前香港的棺材房一般大小，但這種呎吋的房間已經不復見，自從中美冷戰開始，中方大大加緊對香港的控制，移民不斷，部份香港居民早早遷離，更有人遠赴新疆，投入國家「一帶一路」的援助建設，雖然後來世界盛平，惟香港風光不復，褪色不少。因此香港人口由高峰八百萬人銳減至四百萬人，當初的房屋問題等不到中央政府或香港市政府處理已得以解決。

「醒來了？馬上摺好被出發訓練。」囚倉大門被拉開，眼前是一個穿著解放軍軍服、滿臉鬍子的中年大叔，不修篇幅的他捧著一個啤酒肚，活像毛新宇將軍。雖然是說廣東話，但身上滿滿的中國風味令國瑾顯得錯愕，但囚倉環境實在不友善，令國瑾滿身不舒服，所以他聽從且緊緊尾隨胖大叔。國瑾心中滿是疑問，到底他是在現實還是在《邊鋒前線》呢？平時的他，不會有此疑問，因為在《邊鋒前線》的玩家模樣都是十分「有型」的，加上遊戲介面會有顯示，因此這問題絕不成一個問題。但今次，恰恰有遊戲介面，但身邊人的面孔卻平凡得太自然，就像真的在街頭，莊周夢蝶。

倉外的世界很大很亮沒有邊際，警醒的國瑾細心留意四周，地方雖大，但人煙罕至，粗略估算不多於10人。除了幾個滿鬍子的中年大叔外，其餘人都年紀輕輕，最多不過20歲，國瑾自覺比他們年長得很。

國瑾再按捺不住，直問胖大叔，「到底這兒是什麼地方？」大叔並沒有回應，只是繼續向前行，快步奔至操場的側端，單腳抬起，再急速把腳蹲下，發出裂地聲響，「集合！」這一次，是普通話。

頓時之間整個地方的人都奔到大叔身前，列隊敬禮，人們陸陸續續走出來，屈指一算原來也數不完。國瑾看到所有人都列隊，他只能跟著，「從眾效應」大槪是這種意思。

片刻，所有人都到了，胖大叔向大家宣佈國瑾正式加入他們一份子，還希望其他人會好好教導國瑾，好讓他投入即將到來的對美戰場。

「What?」國瑾抱著極大疑慮喊出這一個英文單字。雖然這樣，其他人仍沒有反應，靜默地聽從指揮。

很快國瑾就渡過了第一次集會。會後，他被安排加入一支小隊——馳傲。隊名有著滿滿的中國風，但成員卻不盡是大陸人。

「歡迎你加入，明白你不會太快習慣，我們曾經也是，不用介懷。我是這一隊的隊長，我叫黃馳，大家都叫我馳哥，有什麼問題我都可以解答到你，希望，盡量。」馳哥其實也很難形容為「哥」，驟眼一看，國瑾由他的外貌身形打量了一番，感覺只有二十歲左右吧。但為了得到更多情報，國瑾淡淡吐出了「馳哥。」

「我想問這兒是什……」不消國瑾說畢整句，馳哥就已經開始解釋來龍去脈，「這兒是聯合國的戰爭系統，進入了系統，名義上你已經被徵召為國打仗，這不是一個遊戲，當然有人會視這個低能系統為一款遊戲，的而且確也是像《邊峰前線》一樣的玩法，只是這兒會賠上你的性命！」

說到這兒，馳哥變得情緒有點激動，到底他經歷了些什麼，一個二十歲的年輕人，怎麼會有這麼堅定穩重的氣場呢？國瑾深知這事並不單純，輕輕點了頭，好讓馳哥繼續說多一點。

「簡單地說，現在世界的戰爭都會由這個系統解決，而各國為了可能贏到戰爭都不惜用任何方法徵召頂尖玩家，電競只是幌子，重點是要培養到一班能贏的軍人。」數小時前，國瑾仍在家中吃個餐蛋面，準備進入遊戲找回嘉瑜重新並肩，怎會料到有如此劇情。國瑾邊聽邊心寒，感覺就像大家獨處在密室中疑神疑鬼的感覺，但男性第六感告訴國瑾，這是他媽的真的。

「朋友，你要打醒十二分精神，不要因為你的失誤令大家丟了性命。」馳哥手踏著國瑾的肩膀，沉重的吐出這句。「唔好意思，我不是十分明白，遊戲中死亡不是常事嗎？」國瑾似乎仍低估了事件的嚴重性。

馳哥補充及回應「聯合國系統不同以往玩的遊戲，因為要有一定公平性，所以要設有現實死亡機制，防止單一國家助大。而現實世界的你我，大槪就是睡在醫院病床，昏迷不醒，受到軍方嚴密看管的人。而一旦我們在這系統死到一定次數，十次，就真正是我們的死亡。像我，就只剩五條命。如果你有留意反對派的地下報章，你就會發現有不少青年打機昏迷，及後不治。」

「我們也是喪失了一個兄弟，才會補上你。」國瑾恍然大悟，心中有所思，問道「叫子軒嗎？」

「Yes but no，因為他不是上一個。」馳哥垂低搖頭。國瑾深呼吸了一下，強忍著淚，手捏著鼻子，眼瞪得大大的。

「可是為何所有國家都會遵守這種反人道的系統呢？美國為最強軍事體，我意思是熱兵器最強，航空母艦也都領先數十年，為何他要遵循這一聯合國系統？」國瑾仍然不相信世界是這麼黑暗。

聯合國 2025 年決議案

「DOVE2025」（Digital Operated and Virtual war Eliminator 2025）數碼虛擬戰爭法案

2010 年起，世界各國劍拔弩張，中國在南海蠢蠢欲動；俄羅斯入侵烏克蘭克里米亞；恐怖主義抬頭，難民潮令原本的秩序瓦解。各國右派興起，極端民族主義再現，歐盟土崩瓦解。及後中美發生貿易戰，武漢肺炎肆虐世界奠定了中美冷戰的開端，第三次世界大戰似乎近在眉睫。

2022 年，「造物者」的出現逼使聯合國秘密就虛擬戰爭法案作討論，經過 3 年的商議及妥協，五大常任理事國最終為法案訂下框架，聯合國內所有與會國家一致認同，並為此制定相關條款，以保障各國利益。

從此，世界一切爭端將由虛擬戰爭解決，各國亦需遵守裁軍條款，過程並由聯合國獨立調查小組監視，違反將受到制裁及不能參與系統，「造物者」亦會施予懲罰。初時，各國都抱觀望的態度，但隨著系統運作順利，而且以公平及有效的方法解決爭議，世界趨向和平，故各國都遵從法案。

所謂虛擬戰爭，是以發展經已成熟的 VR(Virtual Reality)技術執行，系統名為「DOVE2025」，佩帶的行動裝置連接聯合國的內聯網，戰場則模擬各國的街
巷，因此有主客場之分，由國家各派出十名「軍人」應戰，主客各一場，並以勝兩場為最終勝利。若果和局收場，則進入突然死亡「Sudden Death」模式，雙方進入極細的隨機空間作戰。

為了保障細小國家利益，避免大國「以大欺小」，防止軍事壟斷，法案加入以下條款。
一） 「軍人」最多只能為國上陣 50 次，及後必須退役；
二） 在虛擬戰爭「死亡」10 次為真正死亡，系統傳達信息至相關裝置致腦部壞死；
三） 「軍人」退役後不得以任何方式重新上陣。
四） 同一議題不得於五年內重新提案。

另外確保虛擬法案保密，各國亦需遵從相關條款
一）各國需就相關虛擬戰爭作「最高機密」處理；
二）退役「軍人」將會刪除相關記憶；
三）各國政府需在「軍人」退役後作觀察，並以一切手段阻止系統消息外洩。

而在 2027 年，多國欲就議案作出多項修訂，但在常任理事國中國及美國政府反對下，只能通過一項無約束力的建議──為了保障「軍人」人權及性命，「死亡」九次的「軍人」理應退役。「DOVE2025」運作順暢，得到聯合國內一致認同，所以各國都尊重結果，世界和平在望。

有人睇再打 無就算了

本來想完晒個故先POST 呢家寫咗20000字就POST 因為無乜動力 希望有同好先繼續寫

第九章

「我也不知道。」馳哥被反問得不知所措。「我也是受害者，如果想知道更多，相信要到黨部詢問一下，但那所辦公室，除了軍官數名其餘人都不准進入。想也別想。」

「我相信黨隱瞞很多東西。」坐在一旁一直冷眼觀察的小伙子彈出了這一句。他叫譚仔，是取代子軒的那個人。

「什麼黨隱瞞，你們香港人實在太陰謀論啦，這系統全世界都有呀，其他國家一樣，美國英國日本不也是一堆人被抓去當兵，為國家服務嘛，是我們的職責義務。」在旁的大陸人立馬跳出來指責譚仔。似乎在大陸人眼中，其他人有錯就是犯錯的最佳理由，現實生活中也見慣不怪，但這麼直接近身的，倒也第一次，國瑾看到情況有點失控，也就發問緩和一下。

「所以我又不是軍人出身，我又如何能有打仗的實力呢？」

「出現在這兒，都一定登上過全國伺服器的第一名。」馳哥解釋道。但國瑾秒速反駁，「我最高才第八名呀！」

頓時之間整個房間進入一片死寂，眾人把目光都投射在國瑾身上，那個大陸人也投訴「這種渣也想跟我們同隊？」

「這麼廢會不會害慘大家，隊長你要幫忙反映一下。」「沒有人了嗎，只有這種貨色了？」「這樣我待不下去了。」

說真的，國瑾感覺被排斥，這是一件好事吧，反正他也不想去冒險。中國人的特質就是這樣，明知自己身在險境，仍然要內鬥，所謂文人相輕，殊不知將來是隊友，難怪國足至今仍未能殺入世界盃決賽週。

馳哥以權威安撫了眾人，並肯定地表示會到黨部了解。不過，就在這個時候，胖大叔進來。所有人頓時立正敬禮，無一呆滯，國瑾見狀也不敢怠慢，深怕有進一步的排斥，始終不知前路，也沒有退路了。

「我知道大家在想什麼，你們的數據我們都很了解，也在我們的監控之中，你們也不用想著怪怪的事。對於國瑾的能力，大家不用質疑，他已經是最好的選擇。以往，可能只看著排名，但連場敗仗，我們要的是團隊合作的人，不是過往只顧「獨食」的怪胎。」說罷，他步出了房間，遺下了一大片問號。因為在這之前，也是勝場連連，只是國際間糾紛多了，中國戰狼式的外交策略招惹不少挑戰，故出勤次數遠比他國高，不單是主權爭議，各國亦會為人權、商業糾紛及資源爭奪作戰。僅僅是國瑾加入前三個月，經已爆發了「班公錯會戰」、「黃岩島主權戰」及「華為商業戰」。因此，大家都覺得胖叔叔說的都不是真話，應該有別的不能說的原因。

慢慢地，開始有人質疑國瑾是高幹子弟，馳哥也是這樣想，開始盤問著國瑾。居然在他們眼中，加入到他們是無限的榮耀。國瑾感到無奈，斬釘截鐵地說「我並不富不貴，也跟共產黨沒半點關係。」

真實的原因他們也許永不知道，也不需知道。黨部的決定，也不就正是因為國瑾不是高幹子弟，而排名第一至第七的，全部都可是達官顯赫的兒女，黨又怎能讓他們犯險呢？從古至今，到戰場拋頭顱灑熱血的，也是平凡人，凡夫俗子親臨多少次戰場，避了幾許死劫，也不及身份地位及關係。時代進步了，基本價值依舊，This is China。

睇完 快更新

得你肯睇咋
有人屌篇文都好呢家係無人理

我估d人以為係刀劍就無理
但你國際關係+esports+未知元素係幾吸引

不過會建議你唔好出咁快 無人咁誠心睇晒

個結局會出人意表

期待 但冇人睇你仲打唔打落去

會更慢出

支持

自推一下

出文未